+++
banner     = "banners/2019-04-07-botanicka-zagrada-prague.jpg"
title      = "Ботанический сад в Праге"
author     = "Lana"
date       = "2019-04-07"
categories = ["prague"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic"]
+++

---
В эти выходные выдалась замечательная погода, тепло и солнечно, настоящая весна. Договорились со знакомыми погулять по ботаническому саду пока еще цветут магнолии. Договорились встретиться в 11 у входа в ботсад. Мы немного опоздали, зашли в сад и стали искать ребят. Ботсад оказался подозрительно маленьким и мы обошли его весь за 15 минут. Потом выяснилось, что они нас ждали в одном ботсаду, а мы бродили по другому. Посмеялись и пошли к метро, чтобы поехать наконец-то к ребятам.

<!--more-->

Нужно было проехать еще 5 станций метро и 4 остановки автобусом. Но оно того стоило. Ботанический сад огромный и прекрасный. Он расположен на холме и с него открывается чудесный вид на Прагу.

![](img/vltava.jpg)

Вон там внизу протекает Влтава, а то красивое здание - это Летний дворец Троя.

![](img/troja.jpg)

На территории сада очень много всяких растений из разных уголков Земли. Многие деревья и цветы уже цветут, но далеко не все.

Мне больше всего запомнился японский сад с цветущими деревьями и прудиком. Когда дует ветер с деревьев летят красные, розовые и белые лепестки. Такое завораживающее зрелище. Не хватает еще японской музыки для полного ощущения. Трава покрыта облетевшими лепестками как снегом.

![](img/japan_1.jpg)

![](img/japan_2.jpg)

![](img/japan_3.jpg)

На открытых полянках висят гамаки и стоят лежаки для отдыха. Несколько точек питания с хот-догами, колбасками и напитками. Так тепло и красиво. Отличное место для семейного отдыха.

На территории ботанического сада действует экспозиция Fata Morgana.

![](img/fata1.jpg)

Тропические растения, бабочки и даже аквариумы с рыбками.

![](img/fata2.jpg)

Это большой крытый павильон. Тут можно бесконечно ходить, рассматривая флору. Правда в павильоне очень тепло и высокая влажность. Поэтому если долго ходить, то становится просто невыносимо душно.

![](img/fata4.jpg)

Мы с удовольствием рассматривали больших разноцветных бабочек, которые летают тут же над головой и даже садятся на посетителей.

![](img/fata3.jpg)

![](img/fata6.jpg)

На одном стенде видно, как гусеницы превращаются в бабочек: висят коконы.

![](img/fata5.jpg)

Одна часть павильона оборудована в виде подземного мира: можно посмотреть на корни деревьев и растений.
Тут целое царство орхидей: разных цветов, размеров и форм. Некоторые растут на деревьях, несколько подвешены в воздухе.
Удивительно красивые тропические растения с чудесными листьями и корнями.

![](img/fata7.jpg)

![](img/fata8.jpg)


После Fata Morgana на выходе мы приободрили детей мороженкой и пошли дальше бродить по саду. Дошли до пруда с рыбками и черепахами. Одна черепаха закрыла глаза и грела спинку в лучах заходящего солнца. И пусть весь мир подождет.

![](img/turtiles.jpg)

Вот небольшой павильон с кактусами. Они такие классные!

![](img/cactus.jpg)

Еще мы заходили в домик пчеловода. Где можно бесплатно выпить чаю, продегустировать и купить мед и даже медовуху. Дети отдохнули в гамаках.

На входе (и выходе, соответственно) расположилась полянка с магнолиями. Когда мы зашли с сад, мы прошли мимо нее, потому что сразу пошли вглубь сада искать ребят. Но сейчас мы уже никуда не спешили, поэтому дали возможность детям побегать по этой поляне. Аромат стоит здесь такой сладкий и пьянящий. Каждое дерево магнолий пахнет по разному.

![](img/magnolia_1.jpg)

![](img/magnolia_2.jpg)

После захода солнца существенно похолодало. На выходе мы взяли кофе и поехали на автобусе к метро.

Недалеко от метро есть небольшой рыбный ресторанчик Restaurace RODR, где мы и сели поужинать. У них оказалось зеленое пиво. На цвет классное, на вкус обычное. Как оказалось это пиво просто подкрашивают водорослями. На вкусе это никак не отображается.

Домой мы приехали в 9 часов вечера. Довольные и уставшие. Замечательное место.

Ну и [видео](https://www.youtube.com/watch?v=helHIEC0GsY) снимали, конечно же. Можете полюбоваться красотами ботанического сада.
